重啟(或翻新)海水化淡廠

應該喺時候重新翻新或更新或改做以前8x年時的海水化淡廠了。

舊嗰間賣咗； 而家嘅新技術係逆滲透， 能源效益較高

而家成本同東江屎水爭幾多？

就喺，而家啲Tech唔同囇，喺時候要推吓，飲屎水飲咁多年。而家濕疹好似變咗風土病，都唔知喺咁啲仆街東江屎水

咁撚多錢起人工島，我寜願起啲實際啲嘢。

水務署網頁：
逆滲透原理 :
自然滲透: 在半透膜兩側分別為清水及鹽水。根據自然定律，水份子會通過半透膜由較低濃度(淡水)移動至較高濃度(鹽水)的一邊。
逆滲透: 若在鹽水一側施以大於滲透壓之壓力時，鹽水之化學勢能會高於清水，從而使鹽水中之水份通過半透膜流向清水一側，此即為逆滲透。
化淡海水水質
將軍澳海水化淡廠採用逆滲透海水化淡技術生產的食水，可符合香港食水標準，該標準採納了世界衞生組織所定的《飲用水水質準則》。

化淡海水價格
將軍澳海水化淡廠的生產食水的單位成本估計約為每立方米13元，當中包括配水和客戶服務成本。如果扣除配水和客戶服務成本，生產食水的單位成本估計約為每立方米10元。

海水化淡單位生產成本是由於多項因素所致，包括建造成本、能源成本、海水水質和溫度，以及環境條件。參照國際海水化淡協會的資料，將軍澳海水化淡廠的生產食水的單位成本與其他國家同等規模的海水化淡廠的生產成本相若。

將軍澳海水化淡廠工程項目
擬建海水化淡廠將採用逆滲透技術，食水產量為每日13萬5千立方米，其後可擴展至每日27萬立方米，為本港供應百分之五至十的食水用量。第一階段將軍澳海水化淡廠工程將按設計 - 建造 - 經營合約安排實施。 承包商將負責海水化淡廠的詳細設計，建造和運營。將軍澳海水化淡廠的第一階段建造工程計劃於2019年開始，並於2023年完成。

以色列好似幾掂

每立方米成本/港元

東江水 $5.9
將軍澳海水化淡廠 $10，2022年第三季啓用
新加坡 $3-4
以色列 $4-5

???喺有生之年港共政府竟然撥到款起海水化淡廠

要多議薯片叔叔

點樣可以加快起多兩間？

拆左成20年啦喎

同一時間起

以色列好堅

仲未計東江水係合約綑綁
佢屈咗要買幾多就冇得減
每年都要倒好多落海

Diu
推到起多間！

點堅法？

點解做到3-4蚊？問以色列做雇問啦屌

good reference

誠哥旗下和記水務就係以色列其中一間海水化淡廠